轉 MeWe？用 Signal？別期望商業化網絡世界有「應許之地」！！！！！！！！！！！！！！！！！

https://www.thestandnews.com/society/轉-mewe-用-signal-別期望商業化網絡世界有-應許之地/

轉不轉mewe？用不用signal？我個人好港豬好隨波逐流好無主見，跟大隊大家用乜就用乜。我向來唔會放太多嘢喺facebook，兩袖清風；whatsapp也從不backup data，要搬就搬。無所謂的原因，不是因為視mewe / signal為應許之地，而是因為我覺得，搬到哪裡，都是一樣。正確點說，搬到哪裡，都是一撚樣。

我相信大部分人思考是否轉場，都有起碼三個考慮：1) 平台是否獨立自主、2) 去中心化、3) 私隱保障。
關於1：很多人都視一個獨立自主而且非牟利的網絡平台為應許之地，十多年前的facebook就是如此。問題是，當一個平台開始擴張，甚至變成跨國企業，就會開始滲透著不少政治和經濟元素。但反過來，如果一個平台長期保持獨立自主而且非牟利，它的生存能力又有多持久？影響力又可以去到多闊？我想，獨立自主而且非牟利的網絡平台的確是存在的，但要數一個生命力強又有聚眾能力的平台，我想不出有哪個（連登這例子仍有待觀察）。因此，大家可以想像，若干年後的mewe，可能也會變成今日的facebook。網絡平台這回事，搬到哪裡，都是一撚樣。
關於2：一個有聚眾能力的平台是否能夠做到完完全全的去中心化，我本身就有懷疑。正如一個facebook page，一個網絡KOL的意見，本身就是一種具大台型態的東西。當然，在商業化的網絡世界下，很多企業及政治人物可以花錢在網絡上帶風向，影響輿論。因此，去中心化這個問題，很取決於用家的自省能力。如果你滿足於網絡世界內的echo chamber effect，那麼搬到哪裡，都是一撚樣的。
關於3：對於很多人來說，用一個網絡平台或手機app，只要私隱條款不是太過份，也不會太在意，畢竟這是方便性與私隱之間的取捨。因此，私隱保障這個問題，其實也很視乎用家的自省能力及敏感度。如開首所言，我向來不會放太多東西於網絡上，有時甚至會用一個鬼email account登錄某些網站。但如果你是一個乜鳩都擺上網的人，那麼沒有甚麼網絡平台是絕對安全的。最近有人指出mewe的私隱條款其實比facebook也不是好很多，所以大家不要期望在商業世界內，有私隱度百分百安全這回事，所以搬到哪裡，都是一撚樣的。
那麼轉場的真正原因又是甚麼呢？於我來說，轉場的本質就是一場消費者運動。一間企業（corporation）之所以是企業，是因為它既有富可敵國的財力，又有影響眾生的能力。但消費者仍可以vote by feet、運用其力量作良心消費，推動企業對社會負責（亦即corporate social responsibility）。當然，如果你從一個極品級左膠的角度，你一定會覺得推動企業負社會責任本身不能改變資本主義一分一毫，是沒有意義的。但消費者運動最重要的影響力，在於它可以告訴企業巨鯨，we are watching you，咪諗住亂來。
總括來說，不要期望商業化的網絡世界有甚麼應許之地。世界有太多二元對立，但事實是：地球上沒有用這個等於藍，用那個等於黃：也沒有用這個等於不安全，用那個等於安全。重點始終是用家本身對於網絡世界的反思能力，以及對網絡安全的敏感度。

而最最最重要的，其實是即使老大哥在現實/網絡世界監察著你，你有沒有那份有乜講乜，說出真相的勇氣。如果你無，那麼搬到哪裡，都是一撚樣的。

「我相信大部分人思考是否轉場，都有起碼三個考慮：1) 平台是否獨立自主、2) 去中心化、3) 私隱保障。」

成編文好似完全無講censoring
立場出既評論文真係毒具慧眼
言論自由好野我愛言論自由呀屌

呢篇先至犀利

我理撚得你有無promise land 我就係要話比fb聽我係你老細 我想轉會就轉會

都是一撚樣的

立場評論食撚屎

你signal overlook我privacy 我咪再轉 自然會有人會再整個新app攞客 所以wtsapp fb 收收皮
我依家係要fb收皮 奶共奶得咁開心

成篇文講一大頁，冇重點
咁我睇唔睇你篇鳩文都係一撚樣啦DLLM

轉嚟多舊魚反正冇朋友

嘩屌你老母大開眼界
我愛言論自由呀屌

王偉雄
美國加州州立大學哲學教授，專研知識論及形上學，研究興趣旁及科學哲學、宗教哲學和道德哲學。

陶傑可能英文上係有錯
不過你搵得呢條友咁樣屌鳩佢
仲要加插幫左翼平反既說話
真係唔好同人講呢篇文係無政治立場
你仲要報呢篇野 即係都代表左貴報既立場
不過言論自由同新聞自由呢家野
立場絕對有自主權權，佢報乜都得既
讀者唔屌得，邊個屌佢就係法西斯

講咁多嘢，即係點？用腳投票，話畀FB聽“你今次太過份！”？ 定係想話唔好以為其他app冇問題，所以轉唔轉都冇所謂？重點呢？

有重點，諗清楚先好轉走

又岩wo, 咁唔轉了，繼續用whatsapp 同facebook

清高之人，happy?

講咁撚多野，不如講下Facebook點出賣用戶資料，點封鎖消息做政權打壓工具仲好

平台之所以恐怖，就係因為佢難轉走。
篇文講嘅嘢完全對，但係佢係咪忽略咗當一個平台背棄咗佢嘅用戶，用戶係咪有足夠嘅覺悟忍痛離開？定好似篇文講乜都唔做繼續俾佢剝削？

又調返轉咁講，當用戶有足夠嘅反制能力， Facebook又點會夠膽做而家依啲嘢。

當時高登轉連登
而家既高登同連登係唔係一撚樣

改朝換代推陳出新好正常

轉 但要保持獨立思考 但不要依賴社交平台
保持警惕 不要忽略現實社交（做禮拜⛪️早會月人直接接觸）

exact7ly

正常黎講，都係等MeWe再出賣人私隱之後再轉會先係正路
因為而家個目的係要FB仆街

但係而家立場同其他左報就係要打擊你地呢種轉會既能量
呢班左報同新興議員同埋KOL叫人轉去另一個平台Mastodon, which個名根本聽都未聽過
講好多呢啲，好簡單目的都係打擊你地呢個moment 轉會既momentum
而家呢個熱潮係美國吹起，咁就梗係跟美國轉去MeWe
根本未聽過一個外國傳媒話會叫人轉Mastodon，只係得香港左報叫人轉去呢個
目的都係等人懷疑MeWe既安全等等
呢幾日一唔轉會，熱潮一過，班友就唔會再轉
把口就話叫你轉Mastodon為你地既privacy好，
但事實就明知根本唔會有人用呢個platform
消磿緊你地既意志 令你產生對MeWe既懷疑
過多幾日，唔轉會lu繼續用facebook
左膠又贏

根本呢班撚屌就係左既宣傳機器
屌你老老一個醫生咁撚熟呢個完全唔知佢係乜撚既Mastodon同埋背後成套decentralize既原理同埋ssl果堆concept我唔認為女仔會咁熟呢啲電腦科技野
BTW咁我想問你鄺葆賢叫人轉Mastodon，你有無Mastodon既account
編文係咪佢寫都成問題

鄺葆賢：Facebook 出走記 2046 MeWe 真係應許之地？

https://www.thestandnews.com/technology/facebook-出走記-2046-mewe-真係應許之地/

當然係專登啦
成篇文目的就係叫你三思
每一個人都三思一星期
一星期後就唔會再有momentum轉會架啦

立場蘋果全部都係美國左媒喉舌黎
香港人至少起碼都要知道呢樣野

完美犬儒例子
天下烏鴉一樣黑 世界係咁㗎啦 咩都無分別㗎喎
忽略自由市場 較優選擇 lesser evil

事實就唔撚係
你買野嫌貴 貴人加價 你唔轉場 供應者就有本錢再加
你轉去無咁貴 但都係好撚貴嘅場 當初嘅供應者就要同人競爭 就唔會再加

你唔轉場 就維持原狀
一係你就轉場 尋求些少改變

Whatsapp對將被取代嘅可能應對措施

真係一模一樣

自膠先
原來係舊文黎
無拿拿俾立場重PO篇文
還返條女一個公道

WhatsApp作為香港人慣性使用嘅通訊軟件 佢地無需要響網絡上贏出任何辯論 佢地嘅目的只有一個 就係「製造資訊疲勞」

WhatsApp非常清楚香港人 「怕麻煩」、「三分鐘熱度」特性 只要令大量資訊持續轟炸 （包括網絡上嘅罵戰，大量資訊湧現） 大部份網民都會響新鮮感下降 以及唔想再睇呢d情緒下 選擇繼續用返「慣性使用」嘅WhatsApp

我而家好撚憎朱西伯格，所以轉，就係咁簡單。用signal, line, tg 乜鳩都好就係唔撚再用WhatsApp同Facebook呀dllm

明未

曾國平？

Tg正正去商業化，其實應該搬tg

唔使爭 唔使嘈

齊齊轉會去signal

ig 呢 冇人理

咁係有呢個通訊需要就有一定make a choice
我嘅訴求好簡單
唔要朱西mark
今時今日網路安全隱患已經係口頭禪啦
重邊會有人upload自己成個人生上網

呢啲就係所謂左翼邏輯
永遠對事件只有批判無建議，只會反到天荒地老

我未瞓醒定睇唔明中文？

成篇文好似個小學生睇到一堆keyword之後堆砌成一篇文咁樣以為睇緊環球時報

（2,3）睇唔明
（1）咁咪到時再轉囉，依家有得轉你唔轉，含淚含sucker?

屌你咩標題黨
冇睇內文以為真係你嘅論述

正解

woke AF

王偉雄一向都偏向左翼個邊
成日狙擊陶傑同同陳雲個D右派

果然同人地張圖講嘅一模一樣

人地重點係會轉係應該的 要反fb 獨大
但同時要提防mewe 變成下一個fb 所以唔好係咁網上自爆
真係咁難明？

Plz pin

乜撚野呀
標咩題黨呀
我個標題咪垃圾死人立場評論個標題囉
我打多幾個感歎號之嘛

你又唔標題講from立場
又唔係唔知幾多人速食唔睇內文

你呢個logic應該個個都明
但係立場選擇唔宣傳你呢套logic

我覺得我pin圖緊要過你呢套logic
立場根本就係幫緊whatsapp做宣傳
立場係左既 facebook 都係左既
即刻明哂

我唔係要泛民贏 我只係要建制輸

所以你專登入黎拉我個PO
你撐Whatsapp同立場

Mastodon喺私隱界好出名㗎

係屌你on9

你出過個po好過啦
自己諗下點解個po講立場衰嘢但食咗幾多負皮

出現了
叫人咪撚轉既人

幫原作者諗埋下一篇標題

轉 ViuTV？唔睇CCTVB？別期望商業化電視世界有「應許之地」！

有冇人可以解釋下咩叫sns decentralisation
唔係好明 我對於decentralisation 嘅理解都仲係blockchain個套

所以已經準備好signal 一賣資料就轉台
總會有新興apps 標榜唔收集資料

阿媽係女人

佢完全open source，重要ngo嚟，佢賣嚟做咩

呢個世畀總係要有人衝出黎增加存在感嘅
眾人皆醉，自己開心就好

「轉不轉mewe？用不用signal？我個人好港豬好隨波逐流好無主見」

用Facebook what app 就好有主見

冇分別呀？哦咁我轉啦

PR出夠廢文味？，係少人用嘅話洗乜驚

立場

預言書一樣😂😂😂

根本條路同舊登一撚樣
有版你睇啦

無錯

自己屋企附近開咗間新餐廳你都會去試吓啦
咁係咪又隨波逐流呀

果陣35+又話要試過先知，而家就話都一樣唔洗試，真係當民眾係豬舞來舞去

中哂

啲人個大腦比你想要中簡單啦樓主
我認同你篇文 實情係冇information literacy 既人就係理該被呢個全球競爭既世界被課稅 轉咩平台只係跟風 唔執輸 或者表達既對一個意念既憧憬
呢個資訊碎片化既世代 大部分人都係選擇又簡單草率又牽動情緒既野去接收 例如呢度既too long didn’t read 用大字、顏色字、gif 去拎到想要效果
與其警世不如慳返啖氣暖肚 我就係咁

直頭進行緊

琴日先有人講whatsapp pr會點出手
今日即刻有

邊個捐害言論咪唔用邊個，咁簡單都唔明，他日signal ban 人咪唔用signal 囉

有講嘅，唔好以為轉左mewe就太平盛世
冇講嘅，其實現階段你點獨立自主

巴打同我睇法一樣

玩得社交媒體，就預左會犧牲私隱

你俾左free platform 大家用

你要賺錢無可厚非，相信大家都理解

但依家過撚晒火，想control user 同帶風向

佢幾時幫wts
初頭就話要打擊科技巨頭
唔應該淨係用死一兩樣野
防止獨大
佢好明顯叫我地轉mewe wo
後尾先戴返頭盔話mewe有機會做下一個fb 叫我地唔好網上透露咁多個人資訊 咁就點玩social media都無問題
睇唔出邊句幫緊wts
如果呢個logic個個都明 佢最多都係講緊呀媽係女人既廢話
點左法

負乜野評？
我覺得講得中肯，同較正大家expectation，會就照轉，係話比巨頭聽我地有能力揀

校*

同熱狗一樣
個個都做，我唔做=清醒

哦

…
，

咁唔一定講wtsapp講facebook就要講censorship掛，唔係全世界都淨係講一種話題，我唔認為睇完就會繼續用wtsapp
如果認為有人睇完就會繼續用，咁我地應該屌醒個班傻閪，而唔係將一篇唔識反駁你嘅文章亂咁演繹
甚至我睇完get到嘅意思係唔好大安旨意用signal/其他平台，因為佢地隨時有風險

Fuckbook打手文

TLDR
會已轉

呢個logic同移民一樣
呢個世界冇烏托邦
每個國家地方都有自己問題 blahblah

事實上
移民/轉Apps係搵自己認同，相信相近價值觀
有人話點解轉，WhatsApp好好用，咁咪唔好轉囉，做咩係出post話人地轉

有人覺得WeChat真係滿足佢生活一切，唔裝其他，如果果個係你老闆，一係轉工，一係就轉變佢等佢繼續。如果係朋友，都係段聯絡，有咩好debate?

簡單黎講咪就係反抗企業獨大

whatsapp pr手段

cry more

我都想知
唔係即係類似BT果套DHT咋咩
關圍爐套AI乜事

但呢個唔係當務之急
冇錯，Mewe/signal未來可能會好似今天fb咁變evil
但呢個問題我哋以後先至要面對
而家搞掂咗fb同wtsapp先啦

廢文

立場得記者係好
啲投稿文章不嬲都垃圾，篇篇都扮眾人皆醉我獨醒/入面毫無重點
立場成日post埋啲垃圾文post到我頂唔順unfollow咗
我淨係覺得佢嘅記者值得支持

個作者一開頭話好港豬，跟大隊就得，咁打咁撚多字做乜？

你是正確

正想揾返post thx

心水清

做咩呀

應驗

篇文似係叫大家唔好轉咗會就以為過咗新世界咁
上網點都小心為上

我個FB都無咩post過自己野，只係用黎follow page。
不過我都係會轉會，因為多人用先多人轉。依個係loop黎。

弱智都識上網重點係，在於用家的自省。你on9自爆同平台無關，明唔明呀？屌你冇讀過書㗎？搵唔到重點？

拉